# Hypr Purp
<br />
  
<div align="center">
<img src="https://gitlab.com/my_dots/hypr-purp/-/raw/main/.img/screen-1717641038.png?ref_type=heads" width="550">
<img src="https://gitlab.com/my_dots/hypr-purp/-/raw/main/.img/screen-1717641093.png?ref_type=heads" width="550">
<img src="https://gitlab.com/my_dots/hypr-purp/-/raw/main/.img/screen-1717644139.png?ref_type=heads" width="550">
</div>
<br /><br />

## Установка Void, установка и запуск hyprland, dhcpcd, chrony, pipewire
```
sudo xbps-install chrony dhcpcd

sudo ln -s /etc/sv/dhcpcd /var/service
sudo sv up dhcpcd

sudo ln -s /etc/sv/chronyd /var/service
sudo sv up chronyd
```
```
mkdir .local
mkdir .local/pkgs
cd .local/pkgs

sudo xbps-install git foot noto-fonts-ttf dbus seatd polkit elogind mesa-dri

git clone https://github.com/void-linux/void-packages.git
git clone https://github.com/Makrennel/hyprland-void.git

cd void-packages
./xbps-src binary-bootstrap

cd ..
cd hyprland-void
cat common/shlibs >> ~/.local/pkgs/void-packages/common/shlibs
cp -r srcpkgs/* ~/.local/pkgs/void-packages/srcpkgs
cd
cd ~/.local/pkgs/void-packages

./xbps-src pkg hyprland
./xbps-src pkg xdg-desktop-portal-hyprland
./xbps-src pkg hyprland-protocols

sudo xbps-install -R hostdir/binpkgs hyprland
sudo xbps-install -R hostdir/binpkgs hyprland-protocols
sudo xbps-install -R hostdir/binpkgs xdg-desktop-portal-hyprland

sudo ln -s /etc/sv/dbus /var/service
sudo ln -s /etc/sv/polkitd /var/service
sudo ln -s /etc/sv/seatd /var/service

sudo usermod -aG _seatd $USER

```
```
sudo xbps-install -S pipewire pipewire-devel wireplumber libpulseaudio pulseaudio-utils alsa-pipewire

sudo mkdir -p /etc/alsa/conf.d
sudo ln -s /usr/share/alsa/alsa.conf.d/50-pipewire.conf /etc/alsa/conf.d
sudo ln -s /usr/share/alsa/alsa.conf.d/99-pipewire-default.conf /etc/alsa/conf.d
```
## Установка самого необходимого софта

```
sudo xbps-install xorg-server-xwayland firefox pcmanfm grim slurp Waybar wofi nerd-fonts-symbols-ttf pavucontrol jq mako udiskie curl gsettings-desktop-schemas gvfs

cd ~/.local/pkgs/void-packages
./xbps-src pkg hyprpaper
sudo xbps-install -R hostdir/binpkgs hyprpaper
```
Установка менее необходимого софта
```
sudo xbps-install swayimg mpv fish-shell xarchiver gimp micro
```
Скачайте шрифт JetBrainsMono(https://www.jetbrains.com/lp/mono/) и скиньте папку font в /usr/share/fonts 


## Инструкция по подключению репов

```
sudo xbps-install -Sy void-repo-nonfree
sudo xbps-install -Sy void-repo-multilib-nonfree
sudo xbps-install void-repo-multilib
sudo xbps-install -Suy

```

## Для тех, кто брезгует логиниться через терминал

Сделаем автологин на tty1, поставим hyprland в автозапуск через оболочку командной строки и в конфиге hyprland'а сможем запускать при входе hyprlock.

Установим hyprlock
```
cd ~/.local/pkgs/void-packages
./xbps-src pkg hyprlock
sudo xbps-install -R hostdir/binpkgs hyprlock
```

Приводим /etc/sv/agetty-tty1/conf к
```
if [ -x /sbin/agetty -o -x /bin/agetty ]; then
	# util-linux specific settings
	if [ "${tty}" = "tty1" ]; then
		GETTY_ARGS="-a твой-юзер --noclear"
	fi
fi

```

Добавляем в ./config/fish/config.fish :
```
if status is-login
    if test -z "$DISPLAY" -a "$(tty)" = /dev/tty1
        dbus-run-session Hyprland
    end
end
```

## Темы и оформление
Я дам папки .themes и .icons . Там тема gtk и иконки. Вам понадобится тема qt. Тему qt я не дам)

Тут проблема в том, что qt5ct ломает иконки в трее. Qt6ct иконки не ломает, но тот же qbittorrent он, в отличие от qt5ct, не меняет. Решение — поставить тему вручную через настройку qbittorrent'а.

Темы gtk, иконки и курсор меняются командами(надеюсь вы распаковали архивы и установили пакет gsettings-desktop-schemas)
```
gsettings set org.gnome.desktop.interface icon-theme Catppuccin-Latte
gsettings set org.gnome.desktop.interface gtk-theme Catppuccin-Frappe-BL
gsettings set org.gnome.desktop.interface cursor-theme какой-нибудь курсор найдите для себя, хз
gsettings set org.gnome.desktop.interface font-name 'JetBrainsMono 10'

```
Тема catppuccin есть почти для всего, так что можете её хоть в браузер поставить

## Чё по багам и использованию
Я человек неприхотливый, поэтому не использую дисплей менеджеры. вход в систему происходит через терминал, а Hyprland стартую командой Hyprland. Юзеры мне советовали использовать ly, чтобы входить в систему как человек, но я этим заниматься не хочу, поэтому вот вам репозиторий, если хотите запариться(github.com/fairyglade/ly).

В конфиге hyprland.conf, который я сюда скинул, этого нет, но я стартую waybar через bash скрипт, который лежит в папке юзера. Он запускает ту же команду waybar'а, что и конфиг хайперленда, но с задержкой в 2 секунды(sleep 2). Без этого трей не работет, в следствии чего приложения просто не могут туда свернуться(тот же телеграм из-за такого может отказаться запускаться вообще). Если у вас этого бага нет, то пользуйтесь, если столкнётесь с тем же, либо используйте предложенный костыль, либо чините.

Для прикольного neofetch, я прописал в config.fish 
```
alias neofetch="neofetch --config /home/user/.config/hypr/hypr_purp/neofetch/config.conf"
```
В папке с конфигом лежит ещё один, если этот надоест. Ещё там лежит пару картинок на случай, если захочется.

Также в config.fish можно прописать 
```
alias poweroff="loginctl poweroff"
alias reboot="loginctl reboot"
```
Это чтобы запускать reboot и poweroff без рута. Если верить reddit, помогает не всем.
Перейдите в каталог с файлом weather.sh и дайте ему права на запуск(chmod +x weather.sh).

В конфиге neofetch в графе image-source пропишите абсолютый путь до ascii(в скачанном отсюда конфиге будет прописан относительный путь, но это так не работает).

Иногда может потребоваться запустить Hyprland используя dbus-run-session, но можно в config.fish прописать
```
alias Hyprland="dbus-run-session Hyprland"
```


## Ссылки
- [```Прежде всего ссылка на блогера, у которого я брал конфиги и адаптировал их под себя```](https://www.youtube.com/@prolinux2753)
- [```Ссылка на мой mastodon```](https://mastodon.ml/@volandevsrat)